---
sidebar_position: 3
---

# La méthode d'Auto-inscription

Vous pouvez retrouver le contexte général de l'inscription des utilisateurs et des explications sur le vocabulaire utilisé en consultant la page "Présentation des stratégies d'inscription"

:::info
L'idée de cette méthode d'inscription est de permettre à l'utilisateur de s'inscrire tout seul au cours. Cette méthode peut-être accompagnée d'un mot de passe d'inscription permettant de filtrer davantage le périmètre d'inscription.
:::

Pour permettre une auto-inscription :
- Ouvrez le cours concerné.
- Cliquez sur l'onglet "Participants".
- Dans le menu déroulant, sélectionnez "Méthodes d'inscription"  
![](img/sync_cohorte1.png#printscreen)

- Dans la page qui s'affiche, la méthode d'inscription est déjà présente, mais est inactivé (oeil masqué)
![](img/auto-inscription1.png#printscreen)

- Si vous voulez ouvrir votre cours, vous n'avez qu'à activer la méthode en cliquant sur l'oeil afin qu'il ne soit plus barré d'un trait. 
Dès lors, l'utilisateur voit apparaître un bouton d'inscription lorsqu'il affiche le cours et, en cliquant dessus, est inscrit sans autre forme de procédé.  
![](img/auto-inscription2.png#printscreen)

- Plusieurs options sont disponibles pour les méthodes d'inscription. Sans rentrer dans tous les détails, vous pouvez : 

    * Ajouter une clé d'inscription. Seuls les utilisateurs en possession de la clé pourront s'incrire
    * Attribuer un rôle par défaut à la méthode d'auto-inscription. Ainsi, il serait possible de créer deux méthodes d'auto-inscription : une méthode avec une clé d'inscription A pour les élèves, et une seconde méthode avec une clé d'inscription B pour les enseignants.
    * Désactiver la clé d'inscription passé un certain délai ou à une certaine date.
    * Limiter le nombre d'inscrits au cours à travers la méthode.
    * Définir un message de bienvenue dans le cours. 

Ces options sont accessible via l'engrenage à droite, correspondant à la méthode d'auto-inscription. 
